大學gpa對搵工影響大唔大?

大學gpa對搵工影響大唔大?

利申:文科

除左MT
文科應該唔大

有冇過來人可以答我?

我gpa直插谷底

Year幾？
利申商科GPA中間已經想死

BBA影響比較大?

我cv 無報gpa 直接寫乜學歷 個數字太7

HR唔問?HR通常睇咩先??校名/MAJOR/HONS

真係唔肯定文科GPA重唔重要
商科人搵嘅工主要都可能係大公司，咁大公司有咁多人黎面試咁一定唔會逐個逐個睇，咁GPA就會係第一個參考因數

頭2份工，做左

通常會問啦，可能拎transcript 問你點解有啲科咁差添
都係兜架啦，諗定點答

做左?

唔大呀 拎third hon 得架啦

頭兩分工，做左3年幾，只係請左後，HR問你影印個證書做個ref, 從來無人問過/睇過 transcript，更無問過GPA

之後d工，畢業證書都無問

IT狗

不過有civil friend in 政府engineer 時俾人問過

巴打3大? transcript FOR 頭兩分工?

校名重要過HON?

IT 狗好睇hard skill interview應該重要啲 ？

有過來人知文科GPA影響大唔大?

唔重要
你幾時見過乞衣要睇GPA

HR通常睇文科邊樣野先?INTERVIEW?U?

係First hon特別會留意，無就盡量keep住唔好third

如果讀MA, 一定要過3?

最好2nd up就穩陣，不過我諗大部分u過3都應該2nd up啦

會睇商科先
你冇intern冇case com冇exchange
大公司應該會直接screen out
三大BA First hon另計啦

3大>HON?

樓豬埋大？

CITY 文科

我去乞食

我今年city畢業 答你 第1份工重要

巴打都係文科?

工科

咁之後第2,3份工通常唔睇transcript?

睇經驗 除左某些政府部門

經驗即係工作表現?

你city咩科 我地工科就係落盤經驗

英文 等乞食

唔過3

Gpa對理科搵工影響大唔大
利申 外國u it狗

我下年都係入city英文

就算過3 都會建議入政府 除左有特別技能/ 處事能力高 就出去拼下
打字叻? interview叻? 靚仔靚女?
btw 你幾時開始搵工

政府好似好睇hon

除左專科fg 其他職位要求大學畢業
我今年工科in咁多間都要3 你話邊到睇hon

我都係讀文科，上個sem啱啱過2，今個sem驚 2 都冇

利申 Kongu BA

aco/eo?

ao eo 紀律部隊 ps2 aco 前兩者極難

Entry grade 的工會睇GPA唔奇，幾百份CV飛埋黎，份份都零經驗，HR 總要諗d方法去screen, 三大係其中之一，GPA 或者都會，仲聽過有相+靚仔/女會有幫助

話時話，我搵過咁多工，從來只寄CV, 無提GPA, 乜honor

你year 幾先，利申year 3 追到仆街

個人認為唔重要
最多易d有interview
但如果有interview就睇interview 唔會再睇gpa

city 2nd low grad 都有offer

Aco要求高唔高?

Final year

使唔使要求咩hon?

Gpa試過1.x 其實無乜影響

咩科咩u咩hon?

其實唔關讀咩科事既
你搵有前途 起薪高既工咪要高gpa囉
你搵十幾k果啲濕鳩工咪唔洗
不過gpa只係screening既第一步 最basic既 criteria
之後仲要睇CV interview

CV interview比hon更重要?

外國野雞商科
2nd low

外國讀應該都唔差

有冇我咁低先

而家做緊譚仔

巴打你幾多

Pt?

2.2 Grad左兩年
最低果個sem 1.3 收過warning letter

3大文科?

影唔影響搵工?

三大商科
講多少少
Grad左之後去左外國讀兩年
(一年呃錢洗底course+一年正式master)
而家返黎做左半年野

視乎你想搵咩啦
上面巴打都有講
MT 就真係唔好浪費時間apply喇
普通工就多數都有得in
基本上睇佢等唔等人用

mt請嘅好似多數3大

連登仔意見真實性大唔大？

九成工作/職位都唔會睇
除非你講緊MT programe / ibank之類 / 精算 等等果D啦

利申: HR

grad就得 識打字之類 9月好留意下
btw mt programme 睇interview多 可以一試

利申: 有mt+grad e offer

City仲要唔過3
除非識人, 如果唔係疊埋心水搵份2線廢工算啦
好工比留學生/3大輪完, 再到同校First hon, 最後先到你

Mt點界定先 假mt算唔算
真假又點界定

Business /大公司唔過3隨時冇得in
I bank就first hon(gpa>3.6)好基本
MT 好似hsbc 個d都寫明要gpa>3.44

Gpa = 入場劵

你所謂既搵工係搵咩工先
工就唔會搵唔到
係depends 你搵到咩工姐

唔過3.5/4 大公司MT唔洗諗
Third hon就自求多福

第一份工或者有 之後wfc

其實得first hon同唔係first hon既分別
但因為大部分人都拿唔到first hon所以我會話無分別

有interviewer 講我有2UP先見我

文科教書or想讀上去就有影響

對政府 大公司真係好有所謂
但廢港嘅垃圾SME就冇hon 都得

第1份工U重要過GPA，之前in過幾間大公司，group in都係得三大，gpa得2點幾頭都有得In。另外有d公司淨係in second up or 3.0 above

我同你講唔影響你係咪即刻放棄讀書呀
溫書啦柒頭

我third hon
做過1間藍籌 MT
1間細公司MT
而家係銀行做Associate
自己諗
On9 先會care GPA

唔好尻up la

答左 答埋右

巴打咩u咩背景

除咗1st Hon，其他野無人會睇

工科
gpa唔過3有幾間野直接screen out

乞食科黎講人工最高應該係3.0果班
利申: 乞食科

成個post 根本冇參考價值

文科等收皮喇 工程都話可以睇下hard skill
溫定書考政府工喇 再唔係就做警犬喇

工程黎講
Gpa vs 推薦信 邊樣緊要

兩樣都唔重要 識人/return offer最重要

cityu 過3

但好多大公司睇Gpa

有return 連gpa都唔使睇

但intern同grad 想入果間唔同公司

你考到咩類型公司既mt?
同埋你有無特別做d咩準備

吾係太差都吾會好大影響

睇黎連登仔好著緊gpa

我邊part 鳩up?

唔過3 唔使諗大公司mt

第一份工咪緊要囉
因為你無其他嘢寫落CV

文科成績差唔使諗教書

你大公司定義係咩先

759 好唔好
唔使咩都定義喇下話

商唔知
ENG科無3頭幾間唔駛諗
不過可以博8月9月有人做唔慣resign你補位既

engine
唔係english

見工會問你攞 transcript

Ching 你係summer intern 攞return offer 入？
之前做過咩intern ?

冇做過任何intern

我點知你
咁你講下有咩mt唔洗過3

嗱我自己講既mt係講緊傳統bank/mtr/clp/swire呢堆
但而家乜公司都有出mt
你唔講清楚萬一樓主誤會咁點算

識人介紹？

冇呢味野

又無人介紹
又non 3大 又無做過任何intern

點入架 adore

純粹靠面試我諗
個人比較outgoing 唔係太驚見陌生人

對比起三大我係nothing啦
識人起薪30k

Nono 唔係問你點in 係問點pass cv screening
你係我既希望 仲以為3大/5大先有機會入ibank

唔係好信有interview

唉過3但得second low

唔係hr我都唔知

信不信由你 我冇咩需要刷存在感

有無咩入職心得可以分享？

大膽d，唔洗信連登仔成日用三大五大八大打飛機 現實係睇個人能力，當然係有能力既都大部分入哂好既大學，但三大都會有人係廢，某某大都會有一部分人係勁，事在人為，拎咩大咩大打飛機純粹係d人心靈自慰。同埋讀書叻唔代表做野叻

都話係第一步 無1st/2nd up邊有mt program比interview你

邊間出手咁低 定你做i bank reception?

咁m記 zara都係大公司黎既

去見下工咪知
間間公司要求都唔同架喇
問連登仔托柒

岩既岩既
不過冇M 記同Zara 我都做唔到bank ma

其實hr 都係打份工 分分鐘都係揀個合眼緣

加埋b仔都成28k
朋友港大mt compliance 都係30k
fg 開100k比你好冇？

ibank bo 正路係30k up
邊有人會除埋bonus咁計咁寒酸
同埋fg啲價劃一既 唔關你讀咩u事
得22k係咪contact/clerk?

咁我唔係mt入可能輸d 冇計

No la， 外資

咁我真係好好奇憑咩過到cv screen

未聽過咁低 就算係contract都26k up

+1
樹大仲要third hon
hku second low都過唔到screening啦
除非係relationship hiring

但如果係真嘅 咁就真係開眼界
巴打有冇多d資料share

唔講咁多 基本上身邊過3嘅fd全部搵到工
我唔過，未搵到
係咁現實

追唔到都要追 起碼之後都要爆GPA
如果唔係連interview 都冇機會
過來人嘅勸勉

做左半年agent工既ibank 工
因為接觸野比較多
轉工果陣多野吹
所以咪入到

認真有冇咩agent介紹
同埋係 finance？ 定係ops/it..?

Lm

之後變perm?

in過N份政府工，無一份問過我GPA幾多

盡量2nd up 以上囉
有啲工要求過3

如果經agent 搵 contract ibank 工 係咪唔洗 cv都有得in
岩岩講到無intern exp 其實係banking 界來講係等同無cv

真心想知你咩grade 係唔係analyst？

我成日經 agent 報ibank intern 都無回應

想知如果non3大 可以有咩方法 無任何 intern exp 又唔用關係 可以有interview

同埋 如無intern exp 係 interview 可以點吹 自己適合份工

第一份工in entry level既應該有影響
之後 senior level就冇
利申 acct 狗第一份有問

要啦 agent覺得你ok先會推薦你

本身assistant
而家analyst

你認為 個agent 點解會覺得你 qualification ok 既？

付

絕對無可能 你廢到咁都入到香港就無窮人啦

我諗intern/mt/gt 點都要三大

個位巴打好勁架
隔離intern post成日見到佢

I mean 係未同你接觸過傾過計 只係睇你份cv 個刻 點解會覺得ok. 會唔會你cv 有好勁既achievement

gpa高起碼多interview先,但一樣可以冇offer
利申細電1st hon,舊年都依家都冇offer

想問多少少
第一份agent工唔係ibank?唔係嘅話係bank?

都係ibank

唔係問緊ibank contract 轉 I bank 長工 個時
係 問緊 你第一份ibank contract 工 （你第一份工） 個 agent 點解會睇完你cv後 覺得你ok 個時suppose 你係無任何工作經驗

咁你乞硬食都得，除非你有父幹

前世作既孽，今世讀細電。
你做左廢青一年?

AML KYC有手有腳都請架啦
如果個人頂唔順咁悶 一定好辛苦

我都唔知嫁 我又唔係佢

大哥aml compliance 同 KYC/AML 2樣野黎 後者偏向operation

唔大
睇樣

係,搵開d工都唔算主流,通常報得都有得in,但未有過offer

認真
見你GPA太低
大概會認為你係一個做嘢求奇,唔認真嘅人

都入到大學
“我唔係讀書嘅材料” 呢句已經唔work

而且GPA 唔似DSE一次定生死
低GPA 真係要好HEA先拎到

我係HR我就唔會考慮囉

利申 唔係HR

同gpa果陣 話唔睇校名就假既
不過假設一個3City 一個2.7Cu
已經用gpa做first selection了。
所以唔洗太睇大校名 世界好大 港大都有廢人 8大都有世界仔。

其實真係睇你搵咩工
不過如果已經唔係中大港大個啲
又淨得個second low或以下 又真係柒咗啲

HKU都要乞硬食?

HON都唔問?

要呀屌你

利申 hku business fg

3大WO 非3大點算

me hku ba first hon
依家做緊pt tutor 就黎讀完個ma
份tutor都係因為gpa好先有得做下（完sem要重新r過）
不過攞左經驗之後就係用經驗叠經驗
masm gpa我都唔過3

最緊要Line Manager 覺得你醒唔醒姐

一個低gpa識自己解決問題

同一個高gpa但唔識自己解決問題

都好大分別

hku ba first hon 去做補習名師啦

中英文唔夠好
gpa=/中英交好

BA咩MAJOR?

識個first hon失業好耐先搵到工

我都係city ba
早兩年畢業gpa得2.3
不過都搵到工，fg20k

咁你係成年入邊不停搵同interview都冇份請 ？
大概見咗幾份工？
同邊間u first hon ？

都唔算不停搵,9月至3月都hea住搵,係依排搵得密d
見咗大約10份咋
ust

ust ee first hon
咁你都好有料，係叻仔嚟
我推斷你可能係唔presentable或者show唔到你smart嗰一面
利申同ee second up 加油啊師兄

讀書我就叻,skill就冇乜,interviewer知我未用過辣雞就頭都大埋 唔presentable就當然啦,我一直都係諗野叻講野唔叻唔識sell自己

first hon都叫自己冇skill
咁我呢啲second up就死得啦
我諗你可以同朋友互相扮演下interviewer，練下口才係真心重要 你都唔想同舊木做同事掛
仲有辣雞呢啲野唔會難到你啦 唔洗咁坦白講未用過嘅

師兄大神 返咩工fg20k

first hon只係識揀course識讀書識計數咋嘛,其實一樣冇經驗,冇乜software識用 口才依d野習慣咗20年唔係話變就變,主要係個諗野方式同一般人唔同,練好咗口才反而會搞到我學tech野學得差 辣雞就冇必要呃佢啦(一拎上手就知我係咪真係識啦),佢問到我咪照答,只係補多句我肯學咪得

UST FIRST HON考政府啦

咩U咩科

唔做大公司唔做政府啦,想學多d野,一入正苦就唔會出返黎,我仲想返去讀書

咁返大學做prof

讀MPhil

未知自己research做乜好,同埋想日本讀,學好日文先

MT咋

真完假..一個offer都冇？定係你有offer唔做？今年有幾個fd ee grad gpa唔過3都有2,3個offer

咩公司MT?師兄咩HON?

MT請BA

冇呀,呃你做乜

我second low咋
間公司好少請ba做mt既，普通中型公司黎
不過我uncle叫到咪試下
屌其實比20k做打雜，唔好話請ba定bba
請個asso仔都做到啦

uncle

我year 1 完全唔上堂, gpa 0.6
今年grad cgpa 得2.1
有low tier ibank bo offer

咁都係睇你醒唔醒目咋
我daddy間公司都唔請我啦
係我uncle覺得我個科有d用分析下政策咁
我讀public policy既

daddy & uncle
羨慕

hku
咩科講咗好易自爆

HR冇問咩HON?

冇問但係要俾transcript

俾transcript 冇講野

會唔會問點解部分科咁低?

冇
係簽contract 嗰時叫我俾啲心機唔好fail

都冇

巴打係讀神科?

唔係
垃圾科

INTERVIEW 表現好好?但IN之前冇SCREEN OUT

依家做緊HR intern
我見同事會睇埋gpa 咩學校個啲
但最終影響請唔請你係interview表現為主

1st in team head + department head
2nd in hr + apac department head
HR 話first in 兩個對我好positive, HR in 嗰陣都係同佢吹吓水, 半個鐘英文半個鐘中文左右

大公司 graduate program 一般都對 gpa 有要求

個POST冇本身有冇要求咩HON?

冇

一間間
boc 話就話有
但係約我簽約話grad 到就得

巴打應該好SMART

巴打一定係好 presentable 個啲嚟

純粹讀嗰科呢幾年demand 太大
周圍都請唔夠人
同埋我報咗應該超過三十份工
由舊年八月搵到今年四月

幾錢1個月?

ibank 嚟講好低
得21k
之前reject 咗份26k

點解reject 咗份26k

AO, EO, MT 大公司基本上可以say goodbye.

外國CIVIL岩岩畢業搵工時apply間大既consultant填form時都有問
身邊friend得幾個高D gpa 既先有interview

大多數細電畢業都轉行
我有同學做緊細電R&D, 佢好似做得幾開心
Btw,你係咪真係鐘意細電先 ，如果你細電畢業但唔識自己一做人handle成個細電project既話，僱主好難請你。

唔想做local firm 同埋job duty 幫唔到我acheive career goal

細電還好啦,如果畀我再揀科我會揀晒銀時唔會揀n展 可唔可以一個人handle晒就唔知,做過先知,慢慢學點都得掛,我就唔係好信有fg一出黎就識晒所有野,即刻搞掂晒成個project

講拉搵工嘅話 除非你aim MT/Swire/I-bank個d級數嘅position 如果唔係唔覺得真係特別大

政府唔睇
行公平原則睇你CRE/JRE/Interview成績

貼張學生證同糧單睇驗明正身先啦

2nd low 下無分別 都係做唔到上等工

利申2nd low

重點唔係你出幾多糧呀Ching 我好好奇你係咪真係樹大出身

Ching BBA/E&F ?

政府工除左EO / AO，應該都冇乜所謂

私人工唔太重視，interview好就得

其實都係得第一二份工睇，往後都係睇你CV and exp, 更重要係睇你反應and語文能力。

文科，做幾份工都只睇過畢業證書，冇公司問過要成績表

third hon咪又係咁
第一同第二份工睇都無睇過gpa
利申：兩間都係大公司

巴打share多啲
Interview表現好好？

同路人

吾你老母

吾吾吾
正字撚
吹？

打5p字就躝返你個垃圾5p啦屌你老母
啲語氣又成個小學雞咁
#179322

好多時都要交 transcript, 試過有次interview個hr驗屍咁驗，不過gpa都只係入場卷姐interview表現先係決定請唔請你既主要因素
如果你gpa高到有dean list interview 個陣咪可以講下比個好印象個面試官囉

Bba

痕管仔gpa對搵工影響大唔大？

巴打都係3大神科

非神科

我唔aim eo, ao, 非3大third hon 政府post都有機

政府唔係至少要second up咩?

又見到呢個post
Perm位就答你唔到
不過ncsc 就一定得

利申 我就係成功例子

巴打係外國讀ma會唔會重視hon?果科ma都係商科?

但會因GPA令到冇interview

海外讀ma洗底有冇用 ma可以同本科冇關?想讀商科ma但gpa低驚唔收

咩工會因gpa冇得in?

其實我未grad，不過我諗除左政府工，多人掙嗰啲都會 始終佢一開始都要篩走一部分人，會用gpa黎篩都好正常

利申GPA好撚低

lm

我唔過3報過兩間大公司GT/MT都有interview
係有機會比人screen走但唔好因為咁連cv都唔扔

零關係

我係MSc 商科 間u唔勁
但course真心廢同多大陸人
轉商科問題大可放心，大部份人都係為轉商科而報master (除左大陸人)
不過世界好現實
兩年前我揸住呢個成績真係連野雞都唔收
最後要比同樣學費讀左d 類似asso 既課程就有d 普通既大學收，冇人理我ug 成績

海外邊間u?要先係海外讀asso再駁普通大學?咁咪要比好貴學費?

大約要洗幾多錢讀海外MA

本身有冇intern/case comp/exchange?

有intern x2 + exchange
無case comp, 但我有份做case comp搞手 <--CV無寫

exchange真係有用？ 但我GPA真係好撚低，想追番啲成績

低到點先, 3rd hon?
唔覺得exchange有特別用途, 我自介都無提, 係interviewer問先會講

邊間u就唔自爆喇
只可以同你講係英國廿大
學費你預14-18萬港紙一年
生活費就睇你stay邊度同埋想做窮苦學生定做大爺total 你預最低30萬一年肯定走唔甩

歡迎有去過其他國家洗過底既巴打都share下

邊間u咩maor

Major

巴打覺得海外讀Ma好過local讀 公司大多數接受?

本地大學文科啦，degree成績表冇人問過嚟睇，之後part time讀左個本地master都係冇人睇成績表，全部只係check畢業證書

唔好話有收到offer既工無睇過成績表，咁多年見工都冇公司check過成績表，全部都只係睇畢業證書

3大文科? 但畢業證書唔係有寫hon

係

其實都唔洗太擔心, 好多公司連我transcript都無睇
不過早搵工會有優勢 如果你今年FG 依家先搵已經遲

你今年fg?咁快搵到工